# GateAI チュートリアルドキュメント 

この度はGateAIを試用していただき誠にありがとうございます。

GateAIはMicrosoft SEAL に実装された格子暗号をベースとした、  
アプリケーションレイヤの秘密計算ソフトウェアサービスです。

- `GateAIを使用することでどんなことができるのか`
- `使用時のサービスの立ち上げ方`
- `チュートリアルコードの解説`
- `GateAI Developer イメージ` の取得

についてまとめていますのでご覧ください。



# GateAIを使用することで何ができるのか

GateAI を使用することで、  
大きく分けて３つの機能を体験することができます。  

- Keras, Scikitlearn, lightGBMで学習されたモデルを暗号化してホスティング、入力を暗号化して推論実行(`GateAI Compiler`)
- 学習用データを暗号化し、機械学習モデルを学習(`GateAI Training`)
- ホスティングしたモデル、最適化サービスを用いて暗号データを入力とした入力データの最適化を実行(`GateAI Optimization`)


それぞれの詳細な解説は、

GateAI Compiler --> `tutorial_compiler` フォルダ  
GateAI Training --> `tutorial_system` フォルダ  
GateAI Optimization --> `tutorial_system` フォルダ  
に格納されていますのでご覧ください。


# 使用時のサービスの立ち上げ方

立ち上げ方は対象となるシナリオによって異なる可能性があります。  
詳細はチュートリアルの各フォルダを参照してください。


# チュートリアルコードの解説

本チュートリアルレポジトリには、  
GateAIのメイン機能を解説するチュートリアルのシナリオが格納されています。

それぞれのチュートリアルはシナリオと共にフォルダ内の`README.md`によって解説されていますのでご参照ください。 





